%% ftp://ftp.tu-chemnitz.de/pub/tex/macros/latex/contrib/acronym/acronym.pdf
\chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}[TDMA] %[längste Abkürzung]
 \acro{CDMA}{Code Division Multiple Access}
 \acro{GSM}{Global System for Mobile Communication}
 \acro{TDMA}{Time Division Multiple Access}
\end{acronym}
Bei der Erstellung des Abbildungsverzeichnisses muss darauf geachtet werden, dass die Abkürzungen noch in alphabetische Reihenfolge gebracht werden müssen. Weiterhin ist zu beachten, dass nur solche Abkürzungen im Verzeichnis aufgeführt werden, die auch im Text verwendet wurden.